# Вызов функций и передача аргументов

### Создание Функций

Функции в Rust определяются с помощью ключевого слова `fn`, за которым следует имя функции, списка аргументов в круглых скобках и, если функция возвращает значение, стрелка `->` с типом возвращаемого значения. Тело функции заключено в фигурные скобки.

```rust
fn greet(name: &str) {
    println!("Привет, {}!", name);
}

fn add(x: i32, y: i32) -> i32 {
    x + y // В Rust выражение без точки с запятой возвращает значение из функции
}
```

В первой функции `greet`, принимает один параметр `name`, который является ссылкой на строку. Эта функция не имеет возвращаемого значения (возвращаемый тип можно опустить, если функция ничего не возвращает).

Во второй функции `add`, принимаются два аргумента типа `i32` и возвращает `i32`. Обратите внимание, что `return` в конце функции не требуется, если последнее выражение функции возвращает значение.

### Вызов Функций

Чтобы вызвать функцию, используйте имя функции с последующим списком аргументов в круглых скобках:

```rust
fn main() {
    greet("Мир");

    let sum = add(5, 7);
    println!("Сумма: {}", sum);
}
```

`greet` вызывается с аргументом `"Мир"`, а результат работы функции `add` записывается в переменную `sum`, которая затем выводится на экран.

### Передача Аргументов

Аргументы передаются в функцию во время её вызова. Аргументы могут быть переданы по значению, по ссылке (`&`) или как изменяемая ссылка (`&mut`).

```rust
fn change_number(n: &mut i32) {
    *n += 10;
}

fn main() {
    let mut value = 5;
    println!("Значение до: {}", value);

    change_number(&mut value);

    println!("Значение после: {}", value);
}
```

В функцию `change_number` передаётся изменяемая ссылка на переменную `value`. Внутри функции изменяемая ссылка разыменовывается с помощью оператора `*`, чтобы изменить значение, на которое она указывает.

### Правила для Аргументов

Значения в Rust классифицируются как имеющие или не имеющие возможность изменения (mutable или immutable). По умолчанию значения неизменяемы. Это означает, что аргументы, передаваемые в функцию как неизменяемые ссылки (`&`), не могут быть изменены в функции. Если вы хотите разрешить функции изменять аргумент, переданный по ссылке, используйте `&mut`.

```rust
fn main() {
    let mut value = 3;
    increase(&mut value); // передаём `value` как изменяемую ссылку
    println!("Увеличенное значение: {}", value);
}

fn increase(n: &mut i32) {
    *n += 1; // разыменовываем и изменяем значение
}
```

Из этого примера вы можете видеть, как работа с аргументами функции и ссылками в Rust заставляет программиста явно указывать намерения относительно изменяемости данных, что увеличивает безопасность и предсказуемость кода.
